\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[linesnumbered,portugues]{algorithm2e} %ruled
\usepackage{amsmath} % habilita funções matemáticas do AMS-LaTeX
%\usepackage[brazil]{babel} % dicionário para o ".tex", traduções na compilação
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{exercise}
\usepackage[latin1]{inputenc} % acentuação usando UTF8 (ou senao, use latin1)

\setlength{\topmargin}{-0.75in}
\setlength{\textheight}{9in}
\setlength{\textwidth}{6.5in}
\setlength{\oddsidemargin}{0in}
\setlength{\evensidemargin}{0in}



\begin{document}

\begin{table}

  \begin{tabular}{|p{11cm}|p{5cm}|}
  \hline \textbf{Nome}: & \textbf{Matrícula}:\\
  \hline \textbf{Disciplina}: Estrutura de Dados & \textbf{Data}: 27/02/2012\\
  \hline \textbf{Professor}:  Alessandro & \textbf{Turma}: TAD / TRC 4AN\\
  \hline
  \end{tabular}
  
\end{table}

  \large \def\ExerciseName{Lista de Exercícios 0}

\begin{Exercise*}

\Question Escreva um programa que leia os elementos de uma matriz $10 \ x \ 10$ e apresente separadamente:
\begin{enumerate}
	\item Todos os elementos, exceto os da diagonal principal.
    \item Os elementos acima da diagonal principal.
\end{enumerate}

\Question Escreva um programa que dado uma matriz $M_{4 x 7}$ apresente a transposta da matriz M. A matriz transposta é gerada trocando linha por coluna.


\Question Escreva um algoritmo que leia e armazene os elementos de uma matriz inteira $M_{10 x 10}$ e apresente os seus elementos segundo as seguintes regras:

\begin{enumerate}
   \item troque a segunda linha pela oitava linha;
   \item troque a quarta linha pela décima linha;
   \item troque a diagonal principal pela diagonal secundária
\end{enumerate}

\Question Escreva um programa que armazene valores inteiros para uma matriz de ordem quatro. Apresente toda a matriz e o determinante da matriz. O programa deve impedir a entrada do valor zero para qualquer elemento que se encontre na diagonal secundária ou abaixo da diagonal secundária e só deve permitir a entrada do zero para todo elemento que se encontre acima da diagonal secundária.

\textbf{Considerações}: A solução desse algoritmo se torna simples desde que você saiba que, quando uma matriz tem um triângulo de zeros, em relação a Diagonal Secundária (DS), o cálculo do determinante se faz da seguinte forma:

\begin{enumerate}
   \item Multiplicam-se os elementos que estão na DS;
   \item Se a matriz for de ordem par, será igual ao resultado do produto;
   \item Se a matriz for de ordem ímpar, será igual ao resultado do produto negativado.
\end{enumerate}


\Question Escreva um algoritmo que leia os valores de uma matriz de ordem cinco e verifique se ela é ou não uma matriz identidade.
Matriz identidade é uma matriz onde todos os elementos da diagonal principal (DP) são iguais a 1 e os outros iguais a zero.

\end{Exercise*}

\end{document}