\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{exercise}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\setlength{\topmargin}{-0.75in}
\setlength{\textheight}{9in}
\setlength{\textwidth}{6.5in}
\setlength{\oddsidemargin}{0in}
\setlength{\evensidemargin}{0in}

\begin{document}

\pdfinfo{
   /Author (Alessandro Leite)
   /Title  (Lista de Exercícios)
   /CreationDate (\today)
   /Subject (Lista de Exercícios 5)
   /Keywords (Exercícios, Estrutura de Dados)
}


\large \def\ExerciseName{Lista de Exercícios 5}

\begin{Exercise*}

\Question Considere uma lista de valores inteiros e implemente um algoritmo que receba como parâmetro dois valores ($n_1$ e $n_2$) e uma lista, e insira o valor $n_2$ após o nó que contém o valor $n_1$.

\Question Construa um algoritmo que receba como parâmetros uma lista e um valor, valor este que representa a posição de um \textbf{nó} na lista. O algoritmo deverá retornar as informações contidas neste nó e a lista resultante da exclusão deste nó.

\Question Construa um algoritmo que receba, como parâmetro, o endereço do primeiro nó de uma lista encadeada e um valor. O algoritmo deve retornar:
\begin{enumerate}
  \item O número total de nós da lista;
  \item O número de nós da lista que possuem em seu conteúdo o valor passado como parâmetro e sua respectiva posição na lista;
  \item O número de nós que possuem em seu conteúdo valores maiores do que o valor passado como argumento.
\end{enumerate}

\Question Construa um algoritmo que receba como parâmetros a referência para o primeiro nó de uma lista encadeada e dois valores, e retorne:
\begin{enumerate}
   \item  A lista resultante da troca de todas as ocorrências do primeiro valor pelo segundo, ambos passados como parâmetros; 
   \item Número total de troca efetuadas. 
\end{enumerate}

\Question Construa um algoritmo que receba como parâmetro duas listas e um número inteiro $N$ e retorne a lista resultante da inserção da segunda lista na primeira, sequencialmente, a partir da posição $N$ da primeira lista.

\Question Construa um algoritmo que receba como parâmetro duas listas encadeadas ordenadas e retorne a lista resultante da combinação das duas sendo que a lista resultante também deve estar ordenada.

\Question Construa um algoritmo que receba como parâmetro duas listas encadeadas e retorne um valor lógico que indique se as duas listas são idênticas.

\Question $[Desafio]$ Polinômios podem ser representados por meio de listas encadeadas, cujos nós são objetos com três atributos: coeficiente, expoente e uma referência ao nó seguinte. Construa um algoritmo que receba a variável  $X \in R$ como parâmetro, e retorne o resultado do calculo de $p(x)$.
		
\end{Exercise*}

\end{document}